---
layout: post
title: "[국내] 영화 추천: 불량남녀"
image: /assets/images/bad-man-and-woman.jpg
description: >
  아주 유명한 유행어를 만들어낸 임창정과 엄지원 주연의 유쾌한 로맨틱 코미디 영화 불량남녀
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /movie/bad-man-and-woman
rating: 4
rich_snippet:
  review_type: Movie
  movie_name: 불량남녀
  actors:
    - 임창정
    - 엄지원
  director: 신근호
tags: 
  - 불량남녀
  - 임창정
  - 엄지원
  - 카리스마
  - 로맨틱
  - 코미디
---

요즘에는 유튜브로 영화 리뷰를 보는 것이, 시간 보내기에는 참 좋은 것 같습니다. 물론 여러가지 영화들을 봤지만, 옛날 감성을 생각나게 해주는 영화들이 많이 있습니다.

보다보면 영화관에서 직접 극장에 가서 본 영화도 있고, 인터넷에서 다운로드를 받아서 봤던 것도 있고, 다양한 매체를 통해서 봤던 기억들이 떠오르기도 합니다. 그래서 지금까지 봐왔던 영화를 정리해보면 어떨까하여 이렇게 글로 영화에 대해서 소개하게 되었습니다.

이번에 소개해드릴 영화는 임창정과 엄지원 배우 주연의 `불량남녀`라는 국내 영화입니다.

## 불량남녀

어떤 한 신용불량의 방극현(임창정)이라는 형사와 그리고 카드사 채권팀의 여직원 김무령(엄지원)이 벌이는 추천드릴만한 로맨틱 코미디라고 할 수 있습니다. 임창정 특유의 맛깔나는 연기가 돋보이고 상대역인 엄지원과의 케미가 좋아서 지루할 틈이 없이 감상했었습니다.

### 줄거리

길을 가던 중 소매치기를 당한 무령은 경찰서를 방문하게 되었고, 그 곳에서 방극현 형사를 만나게 되는데 첫 만남에 서로에게 호감을 가지게 됩니다.

경찰서에서 조사가 끝나기를 기다리던 무령은 자신의 일은 카드 값 독촉전화를 하기 위해 자리를 밖으로 나갑니다. 무령이 전화를 걸자 얼마 안가 방극현 형사의 휴대전화가 울리게 되고, 극현도 밖으로 나가서 전화를 받게 됩니다.

본격적인 전화가 시작되고, 극현과 무령은 서로에게 욕을 하며 화를 내게됩니다. 이 후 밖에서 서로를 알아보게되면서 운명적인 이야기가 전개됩니다.

이 후의 내용은 스포일러가 될 수 있으니, 따로 추가적인 줄거리는 생략하겠습니다.

### 요약 정보

- 등급: 15세
- 장르: 코미디
- 개봉일: 2010.11.04
- 감독: 신근호
- 주연: 임창정, 엄지원
- 관객수: 48만

저는 임창정식 코미디 영화를 좋아하는 편이라 재밌게 봤던 영화입니다. 하지만 관객수가 48만이라니 정말 너무 적은 관객수라고 생각이됩니다.

### 마무리

국내 영화, 불량남녀에 대해서 간단히 소개해봤습니다. 봤던 영화에 대한 기록을 남기는 형식으로 작성하다보니 생각보다 짧게 글을 마치게 되었습니다.

감사합니다.
